% !TeX document-id = {c6282027-a510-40f1-b05e-2f558a6cd3f1}
% !TeX program = xelatex
% !TeX TXS-program:compile = txs:///xelatex/[--shell-escape]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Archivo .TEX que incluye todas las configuraciones del documento y los paquetes. Añade todo aquello que necesites utilizar en el documento en este archivo.
% En él se encuentra la configuración de los márgenes, establecidos según las directrices de estilo de la EPS.
\input{include/configuracioninicial}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INFORMACIÓN DEL TFG
% Comentar lo que NO se desee añadir y sustituir con la información correcta.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Título y subtítulo
\newcommand{\titulo}{Diseño e implementación de un lenguaje de scripting para apoyo a aplicaciones y videojuegos 2D}
\newcommand{\subtitulo}{}
% Datos del autor
\newcommand{\miNombre}{Óscar Berrocal Fráhija}
\newcommand{\miDNI}{77716268G}
\newcommand{\miEmail}{oscar.berrocal@um.es}
% Datos del tutor/es
\newcommand{\miTutor}{Eduardo Martínez Graciá}
\newcommand{\miTutorB}{María Antonia Cárdenas Viedma}
\newcommand{\departamentoTutor}{Departamento de Ingeniería de la Información y las Comunicaciones}
\newcommand{\departamentoTutorB}{Departamento de Ingeniería de la Información y las Comunicaciones}
% Datos de la facultada y universidad
\newcommand{\miFacultad}{Facultad de Informática}
\newcommand{\miFacultadCorto}{FIUM}
\newcommand{\miUniversidad}{\protect{Universidad de Murcia}}
\newcommand{\miUbicacion}{Murcia}
\newcommand{\firma}{include/firma}

% Configuración automática según el identificador elegido
% Grados
\definecolor{informatica}{RGB}{121,11,21}	% Informatica
% Colores generales
\definecolor{negro}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{blanco}{RGB}{255,255,255}

% Logotipos comunes de todas las titulaciones
\newcommand{\logoFacultadPortada}{include/logos-titulaciones/Simbolo-negativo-sin-fondo}
\newcommand{\logoGradoPortada}{include/logos-titulaciones/Simbolo-negativo-sin-fondo} 
\newcommand{\logoUniversidadPortada}{include/logos-universidad/escudo_umu}
\newcommand{\logoFacultadPortadaBaja}{include/logos-titulaciones/FIUM-postivo-sin-fondo}
% Logos
\newcommand{\logoGrado}{include/logos-titulaciones/FI-positivo}
\newcommand{\logoDepartamento}{include/logos-titulaciones/Logotipo_DIIC}
\newcommand{\logoUniversidad}{include/logos-universidad/um}
% Texto
\newcommand{\miGrado}{Grado en Ingeniería Informática}
\newcommand{\tipotrabajo}{Trabajo Fin de Grado}
% Color
\newcommand{\colorgrado}{informatica}
\newcommand{\colortexto}{blanco}

% Información añadida a las propiedades del archivo PDF.
\hypersetup{
	pdfauthor = {\miNombre~(\miEmail)},
	pdftitle = {\titulo},
}

%%
% Archivo de acrónimos
%%
%\makeglossaries % Genera la base de datos de acrónimos
%\input{anexos/_acronimos.tex} % Archivo que contiene los acrónimos

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% INICIO DEL DOCUMENTO
% A partir de aquí debes empezar a realizar tu TFG/TFM
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	
	% Números romanos hasta el mainmatter.
	\frontmatter
	
	% PORTADA
	\input{include/portada/portada_color} % Portada Color
%	\input{include/portada/portada_bn} % Portada B/N
	
	%%%%% PREAMBULO
	% Incluye el .tex que contiene el preámbulo, agradecimientos y dedicatorias.
	%\setstretch{1.5} % 1.5 línea de interlineado antes esta a 1 para la portada
%	\input{preambulos/preliminaresconagradecimientos}

	
	%\setstretch{1.0} % 1.0 línea de interlineado para los indices
	% Incluye después del archivo anterior el indice y lista de figuras, tablas y códigos.

	\tableofcontents     	% Índice
%	\listoffigures	     	% Índice de figuras
%	\listoftables	     	% Índice de tablas
%	\lstlistoflistings 	    % Índice de códigos
	
	% Inicia la numeración habitual.
	\mainmatter
	
	%\setstretch{1.5} % 1.5 línea de interlineado
	
	%%%%
	% CONTENIDO. CAPÍTULOS DEL TRABAJO - Añade o elimina según tus necesidades
	%%%%
%	• Declaración firmada sobre originalidad del trabajo.
%	• Resumen.
%	• Introducción.
%	• Estado del arte.
%	• Análisis de objetivos y metodología.
%	• Diseño y resolución del trabajo realizado.
%	• Conclusiones y vías futuras.
%	• Bibliografía.
	
	\input{capitulos/1_declaracion_originalidad}
	\input{capitulos/2_resumen}
	\input{capitulos/3_extended_abstract}	
	\input{capitulos/4_introduccion}	
	\input{capitulos/5_estado_arte}
	\input{capitulos/6_analisis}
	\input{capitulos/7_diseno}
	\input{capitulos/8_conclusiones}
	
	%%%%
	% CONTENIDO. BIBLIOGRAFÍA.
	%%%%
	\nocite{*} %incluye TODOS los documentos de la base de datos bibliográfica sean o no citados en el texto
	\bibliographystyle{unsrtnat}
	\bibliography{bibliografia/bibliografia} % Archivo que contiene la bibliografía
	
	
	%%%%
	% CONTENIDO. LISTA DE ACRÓNIMOS. Comenta las líneas si no lo deseas incluir.
	%%%%
	% Incluye el listado de acrónimos utilizados en el trabajo. 
%	\printglossary[style=modsuper,type=\acronymtype,title={Lista de Acrónimos y Abreviaturas}]
	% Añade el resto de acrónimos si así se desea. Si no elimina el comando siguiente
%	\glsaddallunused
	
	%%%%
	% CONTENIDO. Anexos - Añade o elimina según tus necesidades
	%%%%
	\appendix % Inicio de los apéndices
	\input{anexos/_anexo_I}
%	\input{anexos/_anexo_2}
%	\input{anexos/_anexo_3}
	
\end{document}